[
  {
    "id": 1,
    "question": "큰 인물은 늦게야 두각을 나타내어 성공한다는 말",
    "correctAnswer": ["대기만성"]
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "아침에 세 개 저녁에 네 개라는 뜻, 간사한 꾀로 남을 속여 농락함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["조삼모사"]
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "무슨 일이든 결국 옳은 이치대로 돌아간다",
    "correctAnswer": ["사필귀정"]
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "고생 끝에 즐거움이 옴을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["고진감래"]
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "자나깨나 잊지 못함",
    "correctAnswer": ["오매불망"]
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "정도를 지나침은 미치지 못함과 같다",
    "correctAnswer": ["과유불급"]
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "죽은 뒤에라도 은혜를 잊지 않고 갚음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["결초보은"]
  },      
  {
    "id": 8,
    "question": "인생의 길흉화복은 변화가 많아서 예측하기 어렵다는 말",
    "correctAnswer": ["새옹지마"]
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "많으면 많을수록 더욱 좋음",
    "correctAnswer": ["다다익선"]
  },
  {
   "id": 10,
   "question": "옛것을 익히고 그걸을 미루어 새것을 앎",
   "correctAnswer": ["온고지신"]
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "입장을 바꾸어 생각하여 봄",
    "correctAnswer": ["역지사지"]
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "어떤 일이든 끊임없이 노력하면 반드시 이루어짐을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["우공이산","마부작침","마부위침"]
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "원수를 갚거나 마음먹은 일을 이루기 위하여 온갖 어려움과 괴로움을 참고 견딤을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["와신상담"]
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "재앙과 근심, 걱정이 바뀌어 오히려 복이 됨",
    "correctAnswer": ["전화위복"]
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "융통성 없이 현실에 맞지 않는 낡은 생각을 고집하는 어리석음",
    "correctAnswer": ["각주구검"]
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "누구의 지지나 도움도 받을 수 없어 고립된 상태를 이르는 말",
    "correctAnswer": ["사면초가"]
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "여우가 호랑이의 위세를 부린다는 뜻, 남의 권세를 빌려 위세를 부림",
    "correctAnswer": ["호가호위"]
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "재능이 뛰어난 사람은 숨어 있어도 저절로 사람들에게 알려짐을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["낭중지추"]
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "큰 목적을 위하여 아끼는 사람을 버림을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["읍참마속"]
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "미리 준비가 되어 있으면 걱정할 것이 없음",
    "correctAnswer": ["유비무환"]
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "불가능한 무리하게 하려함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["연목구어"]
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "부지런히 학문과 덕행을 닦음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["절차탁마"]
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "줏대없이 남의 의견에 따라 움직임",
    "correctAnswer": ["부하뇌동"]
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "제자가 스승보다 나음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["청출어람"]
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "인재를 맞아들이기 위해 참을성 있게 노력함",
    "correctAnswer": ["삼고초려"]
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "남의 말을 귀담아듣지 아니하고 지나쳐 흘려버림",
    "correctAnswer": ["마이동풍"]
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "한 번 떠난 사람이 돌아오지 않거나 소식이 없다는 말",
    "correctAnswer": ["함흥차사"]
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "반딧불과 눈빛을 등잔불로 삼아 공부해 이룬 공이란 뜻, 꾸준히 학문을 닦아 성공함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["형설지공"]
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "뜻이 있어 마침내 이룬다",
    "correctAnswer": ["유지경성"]
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "관중과 포숙아의 사귐이라는 뜻으로, 친구 사이의 깊은 우정을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["유지경성"]
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "누워서 몸을 이리저리 뒤척이며 잠을 이루지 못함",
    "correctAnswer": ["전전반측"]
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "‘사마귀가 수레바퀴를 막는다.’는 뜻으로 자기 분수를 모르고 무모함을 꼬집는 말",
    "correctAnswer": ["당랑거철"]
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "따르거나 되풀이해서는 안 될 나쁜 본보기를 이르는 말",
    "correctAnswer": ["반면교사"]
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "말을 타고 놀던 벗이라는 뜻, 어릴 때부터 같이 놀며 자란 벗을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["죽마고우"]
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "날카로운 말로 상대편의 급소를 찌름을 비유하여 이르는 말",
    "correctAnswer": ["촌철살인"]
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "일의 결과에는 원인과 이유가 있음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["인과응보"]
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "만난 자는 반드시 헤어짐. 모든 것이 무상함을 나타내는 말",
    "correctAnswer": ["회자정리"]
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "계란에도 뼈가 있다라는 뜻, 운이 없는 사람은 좋은 기회를 만나도 잘 풀리지 않는다는 말",
    "correctAnswer": ["계란유골"]
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "지난날의 잘못을 고치어 착하게 됨",
    "correctAnswer": ["개과천선"]
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "자기가 저지른 일은 자기가 해결하여야 한다는 말",
    "correctAnswer": ["결자해지"]
  },
  {
    "id": 41,
    "question": "온 세상에 가득 찬 넓고 큰 원기",
    "correctAnswer": ["호연지기"]
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "자기 논에만 물을 준다는 뜻, 자신의 이익만을 생각하는 이기적인 행태를 꼬집는 말",
    "correctAnswer": ["아전인수"]
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "닭의 무리 중 한 마리의 학이란 뜻, 많은 사람 가운데서 뛰어난 인물을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["군계일학"]
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "말을 교묘하게 하고 얼굴빛을 꾸민다는 뜻",
    "correctAnswer": ["교언영색"]
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "굽이굽이 서린 창자라는 뜻, 시름이 쌓인 마음속을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["구곡간장"]
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "눈 위에 서리가 덮인다는 뜻, 불행한 일이 잇따라 일어남을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["설상가상"]
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "낮에는 농사짓고 밤에는 글을 읽는다는 뜻, 어려운 여건에서도 꿋꿋이 공부함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["주경야독"]
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "무릉에 있는 복숭아의 근원이라는 뜻, 이상세계나 이상향을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["무릉도원"]
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "자신의 신념과 가치관을 바꾸면서까지 세상과 타협하고 권력에 굴복하는 태도를 비유함",
    "correctAnswer": ["곡학아세"]
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "윗사람을 농락하여 권세를 마음대로 함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["지록위마"]
  },
  {
    "id": 51,
    "question": "입술이 없으면 이가 시리다는 뜻, 밀접한 사이에 한쪽이 망하면 다른 한쪽도 어려움을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["순망치한"]
  },
  {
    "id": 52,
    "question": "비단 위에 꽃을 더한다는 뜻, 좋은 일에 또 좋은 일이 더하여짐을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["금상첨화"]
  },
  {
    "id": 53,
    "question": "같은 병을 앓는 사람끼리 서로 가엾게 여긴다는 뜻",
    "correctAnswer": ["동병상련"]
  },
  {
    "id": 54,
    "question": "까마귀 날자 배 떨어진다는 뜻, 아무 관계도 없이 한 일이 억울하게 의심을 받게 됨을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["오비이락"]
  },
  {
    "id": 55,
    "question": "도둑이 도리어 매를 든다는 뜻, 잘못한 사람이 아무 잘못도 없는 사람을 나무람을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["적반하장"]
  },
  {
    "id": 56,
    "question": "어떤 일에 실패하였으나 힘을 축적하여 다시 그 일에 착수하는 것을 비유하는 말",
    "correctAnswer": ["권토중래"]
  },
  {
    "id": 57,
    "question": "눈을 비비고 상대편을 본다는 뜻, 남의 학식이나 재주가 부쩍 늚을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["괄목상대"]
  },
  {
    "id": 58,
    "question": "서로를 위해서라면 목이 잘린다 해도 후회하지 않을 정도의 사이라는 뜻",
    "correctAnswer": ["문경지교"]
  },
  {
    "id": 59,
    "question": "하나를 듣고 열 가지를 미루어 안다",
    "correctAnswer": ["문일지십"]
  },
  {
    "id": 60,
    "question": "마음과 마음으로 서로 뜻이 통함",
    "correctAnswer": ["이심전심"]
  },
  {
    "id": 61,
    "question": "소 귀에 경 읽기라는 뜻, 아무리 가르치고 일러 주어도 알아듣지 못함을 이르는 말 ",
    "correctAnswer": ["우이독경"]
  },
  {
    "id": 62,
    "question": "가난한 생활을 하면서도 편안한 마음으로 분수를 지키며 지냄",
    "correctAnswer": ["안빈낙도"]
  },
  {
    "id": 63,
    "question": "실속은 없으면서 큰소리치거나 허세를 부림",
    "correctAnswer": ["허장성세"]
  },
  {
    "id": 64,
    "question": "귀가 솔깃하도록 남의 비위를 맞추거나 이로운 조건을 내세워 꾀는 말",
    "correctAnswer": ["감언이설"]
  },
  {
    "id": 65,
    "question": "자기 몸을 희생하여 인을 이룸",
    "correctAnswer": ["살신성인"]
  },
  {
    "id": 66,
    "question": "출세하여 고향에 돌아옴을 비유적으로 이르는 말",
    "correctAnswer": ["금의환향"]
  },
  {
    "id": 67,
    "question": "겉으로 드러나는 언행과 속으로 가지는 생각이 다름",
    "correctAnswer": ["표지부동"]
  },
  {
    "id": 68,
    "question": "적은 수효로 많은 수효를 대적하지 못함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["중과부적"]
  },
  {
    "id": 69,
    "question": "물이 없으면 살 수 없는 물고기와 물의 관계라는 뜻, 떨어질 수 없이 친밀한 사이를 이르는 말",
    "correctAnswer": ["수어지교"]
  },
  {
    "id": 70,
    "question": "몹시 분하여 이를 갈며 속을 썩임",
    "correctAnswer": ["절치부심"]
  },
  {
    "id": 71,
    "question": "먹을 가까이하는 사람은 검어진다는 뜻, 나쁜 사람과 가까이 지내면 나쁜 버릇에 물듦을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["근묵자흑"]
  },
  {
    "id": 72,
    "question": "손에서 책을 놓지 아니하고 늘 글을 읽음",
    "correctAnswer": ["수불석권"]
  },
  {
    "id": 73,
    "question": "여유가 있어 한가롭고 걱정이 없는 모양이라는 뜻",
    "correctAnswer": ["유유자적"]
  },
  {
    "id": 74,
    "question": "여우가 죽을 때에 머리를 자기가 살던 굴 쪽으로 둔다는 뜻, 고향을 그리워하는 마음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["수구초심"]
  },
  {
    "id": 75,
    "question": "진심에서 우러나오는 변치 아니하는 마음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["일편단심"]
  },
  {
    "id": 76,
    "question": "셋이 모여 우겨대면 누구나 곧이듣게 된다는 뜻",
    "correctAnswer": ["상인성호"]
  },
  {
    "id": 77,
    "question": "호랑이를 타고 달리는 기세라는 뜻, 중도에 그만둘 수 없는 형세를 이르는 말",
    "correctAnswer": ["기호지세"]
  },
  {
    "id": 78,
    "question": "용의 머리와 뱀의 꼬리라는 뜻, 시작은 거창하지만 끝이 보잘것없고 초라함",
    "correctAnswer": ["용두사미"]
  },
  {
    "id": 79,
    "question": "얼굴이 두꺼워서 부끄러움이 없다",
    "correctAnswer": ["후안무치"]
  },
  {
    "id": 80,
    "question": "내 코가 석 자라는 뜻, 자기 사정이 급하여 남을 돌볼 겨를이 없음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["오비삼척"]
  },
  {
    "id": 81,
    "question": "세상에서 자기 혼자 잘났다고 뽐내는 태도",
    "correctAnswer": ["유아독존"]
  },
  {
    "id": 82,
    "question": "남에게 입은 은혜가 뼈에 새길 만큼 커서 잊히지 아니함",
    "correctAnswer": ["각골난망"]
  },
  {
    "id": 83,
    "question": "절망에 빠져 자신을 스스로 포기하고 돌아보지 아니함",
    "correctAnswer": ["자포자기"]
  },
  {
    "id": 84,
    "question": "소의 뿔을 바로잡으려다가 소를 죽인다는 뜻, 잘못된 점을 고치려다가 방법이 지나쳐 일을 그르침",
    "correctAnswer": ["교각살우"]
  },
  {
    "id": 85,
    "question": "입에서 아직 젖내가 난다는 뜻, 말이나 행동이 유치함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["구상유취"]
  },
  {
    "id": 86,
    "question": "뱀을 그리는데 발을 더한다는 뜻, 쓸데없는 짓을 덧붙여 하다가 도리어 실패함을 비유하는 말",
    "correctAnswer": ["화사첨족"]
  },
  {
    "id": 87,
    "question": "입으로는 달콤함을 말하나 배 속에는 칼을 감추고 있다는 뜻",
    "correctAnswer": ["구밀복검"]
  },
  {
    "id": 88,
    "question": "모기를 보고 칼을 뺀다는 뜻, 사소한 일에 크게 성내어 덤빔을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["견문발검"]
  },
  {
    "id": 89,
    "question": "자신이 한 말과 행동에 자신이 옭혀 들어감",
    "correctAnswer": ["자승자박"]
  },
  {
    "id": 90,
    "question": "같은 사람의 말이나 행동이 앞뒤가 서로 맞지 아니하고 모순됨",
    "correctAnswer": ["자가당착"]
  },
  {
    "id": 91,
    "question": "물방울이 바위를 뚫는다는 뜻, 작은 노력이라도 끈기 있게 계속하면 큰 일을 이룰 수 있음",
    "correctAnswer": ["수적천석"]
  },
  {
    "id": 92,
    "question": "이쪽저쪽을 돌아본다는 뜻, 앞뒤를 재고 망설임을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["좌고우면"]
  },
  {
    "id": 93,
    "question": "용을 그린 다음 마지막으로 눈동자를 그린다는 뜻, 가장 중요한 부분을 마치어 일을 끝냄을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["화룡정점"]
  },
  {
    "id": 94,
    "question": "달면 삼티고 쓰면 뱉는다는 뜻, 자신의 비위에 따라서 사리의 옳고 그름을 판단함",
    "correctAnswer": ["감탄고토"]
  },
  {
    "id": 95,
    "question": "주사위를 던져 승패를 건다는 뜻, 운명을 걸고 마지막 승부를 겨룸을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["건곤일척"]
  },
  {
    "id": 96,
    "question": "신을 신고 발바닥을 긁는다는 뜻, 일이 성에 차지 않는 안타까움을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["격화소양"]
  },
  {
    "id": 97,
    "question": "같은 자리에 자면서 다른 꿈을 꾼다는 뜻, 겉으로는 같이 행동하면서도 속으로는 딴생각을 함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["동상이몽"]
  },
  {
    "id": 98,
    "question": "강물이 흐려 맑을 날이 없다는 뜻, 오랜 시일이 지나도 이루어지기 어려움을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["백년하청"]
  },
  {
    "id": 99,
    "question": "눈 아래에 사람이 없다는 뜻, 교만하여 다른 사람을 업신여김을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["안하무인"]
  },
  {
    "id": 100,
    "question": "바람 앞의 등불'이라는 뜻, 위태로운 처지에 놓여 있음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["풍전등화"]
  },
  {
    "id": 101,
    "question": "나아가고 물러가는 것이 어렵다는 뜻,이러지도 저러지도 못하는 어려운 처지",
    "correctAnswer": ["진퇴양난"]
  },
  {
    "id": 102,
    "question": "누구를 형이라 하고 누구를 아우라 하기 어렵다는 뜻, 두 가지 사이의 우열을 판단하기 어려움을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["난형난제"]
  },
  {
    "id": 103,
    "question": "눈앞의 이익을 보면 먼저 의리나 주변을 생각한다",
    "correctAnswer": ["견리사의"]
  },
  {
    "id": 104,
    "question": "등잔 밑이 어둡다는 뜻, 가까이에 있는 물건이나 사람을 잘 찾지 못함",
    "correctAnswer": ["등하불명"]
  },
  {
    "id": 105,
    "question": "말을 타고 달리면서 산을 바라본다 뜻, 세세한 것에 주목하지 못하고 대강 지나침을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["주마간산"]
  },
  {
    "id": 106,
    "question": "학식이 있는 것이 오히려 근심을 사게 된다는 뜻",
    "correctAnswer": ["식자우환"]
  },
  {
    "id": 107,
    "question": "고립되어 구원을 받을 데가 없음",
    "correctAnswer": ["고립무원"]
  },
  {
    "id": 108,
    "question": "백 번 꺾여도 굴하지 않는다는 뜻, 어떠한 난관에도 결코 굽히지 않음",
    "correctAnswer": ["백절불굴"]
  },
  {
    "id": 109,
    "question": "같은 무리끼리 서로 사귐",
    "correctAnswer": ["유유상종"]
  },
  {
    "id": 110,
    "question": "불을 보는 것 같이 밝게 보인다는 뜻, 더 말할 나위 없이 명백함",
    "correctAnswer": ["명약관화"]
  },
  {
    "id": 111,
    "question": "오래지 않은 동안에 몰라보게 변하여 아주 다른 세상이 된 것 같은 느낌",
    "correctAnswer": ["격세지감"]
  },
  {
    "id": 112,
    "question": "목적을 위해 남을 교묘하게 속이는 모략이나 술수",
    "correctAnswer": ["권모술수"]
  },
  {
    "id": 113,
    "question": "한바탕의 봄꿈이라는 뜻, 헛된 영화나 덧없는 일을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["일장춘몽"]
  },
  {
    "id": 114,
    "question": "높은 곳에 오르려면 낮은 곳에서부터 오른다는 뜻, 일을 순서대로 하여야 함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["등고자비"]
  },
  {
    "id": 115,
    "question": "처음에 세운 뜻을 이루려고 끝까지 밀고 나감",
    "correctAnswer": ["초지일관"]
  },
  {
    "id": 116,
    "question": "일을 빨리하려고 하면 도리어 이루지 못함",
    "correctAnswer": ["욕속부달"]
  },
  {
    "id": 117,
    "question": "자식이 객지에서 고향에 계신 어버이를 생각하는 마음",
    "correctAnswer": ["망운지정"]
  },
  {
    "id": 118,
    "question": "윗사람에게 대하여 자기의 노력을 겸손하게 이르는 말",
    "correctAnswer": ["견마지로"]
  },
  {
    "id": 119,
    "question": "출세하여 이름을 세상에 떨침",
    "correctAnswer": ["입신양명"]
  },
  {
    "id": 120,
    "question": "나라가 기울어질 정도의 미인이라는 뜻, 뛰어나게 아름다운 미인을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["경국지색"]
  },
  {
    "id": 121,
    "question": "앞장서서 하여 모범을 보이는 것",
    "correctAnswer": ["솔선수범"]
  },
  {
    "id": 122,
    "question": "동쪽으로 뛰고 서쪽으로 뛴다는 뜻, 이리저리 몹시 바쁘게 돌아다님을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["동분서주"]
  },
  {
    "id": 123,
    "question": "대나무를 쪼개는 기세라는 뜻, 세력이 강대해 상대를 거침없이 물리치는 형세",
    "correctAnswer": ["파죽지세"]
  },
  {
    "id": 124,
    "question": "겉으로는 복종하는 체하면서 내심으로는 배반함",
    "correctAnswer": ["면종복배"]
  },
  {
    "id": 125,
    "question": "모래 위에 세운 누각이라는 뜻, 기초가 튼튼하지 못하여 오래 견디지 못함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["사상누각"]
  },
  {
    "id": 126,
    "question": "겉으로는 부드럽고 순하게 보이나 속은 곧고 굳셈",
    "correctAnswer": ["외유내강"]
  },
  {
    "id": 127,
    "question": "그때그때 처한 사태에 맞추어 즉각 그 자리에서 결정하거나 처리함",
    "correctAnswer": ["임기응변"]
  },
  {
    "id": 128,
    "question": "살얼음을 밟는 것과 같다는 뜻, 아슬아슬하고 위험한 일을 비유적으로 이르는 말",
    "correctAnswer": ["여리박빙"]
  },
  {
    "id": 129,
    "question": "사람이면 누구나 가지는 보통의 마음",
    "correctAnswer": ["인지상정"]
  },
  {
    "id": 130,
    "question": "우물 속에 앉아서 하늘을 본다는 뜻, 사람의 견문이 매우 좁음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["좌정관천"]
  },
  {
    "id": 131,
    "question": "자기의 욕심을 누르고 예의범절을 따름",
    "correctAnswer": ["극기복례"]
  },
  {
    "id": 132,
    "question": "남에게 입은 은혜을 잊고 배반함",
    "correctAnswer": ["배은망덕"]
  },
  {
    "id": 133,
    "question": "작은 것을 탐하다가 큰 것을 잃음",
    "correctAnswer": ["소탐대실"]
  },
  {
    "id": 134,
    "question": "곁에 사람이 없는 것처럼 아무 거리낌 없이 함부로 말하고 행동하는 태도",
    "correctAnswer": ["방약무인"]
  },
  {
    "id": 135,
    "question": "어찌 감히 그런 마음을 품을 수 있겠냐는 뜻, 전혀 그런 마음이 없었음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["언감생심"]
  },
  {
    "id": 136,
    "question": "거리나 항간에 떠도는 소문",
    "correctAnswer": ["가담항설"]
  },
  {
    "id": 137,
    "question": "잘못하고서 고치지 않는 것이라는 뜻",
    "correctAnswer": ["과이불개"]
  },
  {
    "id": 138,
    "question": "일을 이루려고 끼니조차 잊고 분발 노력함",
    "correctAnswer": ["발분망식"]
  },
  {
    "id": 139,
    "question": "어떤 일에 몰두하여 조금도 쉴 사이 없이 밤낮을 가리지 아니함",
    "correctAnswer": ["불철주야"]
  },
  {
    "id": 140,
    "question": "몹시 마음을 쓰며 애를 태움",
    "correctAnswer": ["노심초사"]
  },
  {
    "id": 141,
    "question": "하늘을 함께 이지 못하는 원수라는 뜻",
    "correctAnswer": ["불구대천"]
  },
  {
    "id": 142,
    "question": "달리는 말에 채찍질한다는 뜻, 잘하는 사람을 더욱 장려함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["주마가편"]
  },
  {
    "id": 143,
    "question": "밥 열 술이 한 그릇이 된다는 뜻, 여러 사람이 힘을 합하면 돕기 쉬움을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["십시일반"]
  },
  {
    "id": 144,
    "question": "용과 범이 서로 싸운다는 뜻, 강자끼리 서로 싸움을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["용호상박"]
  },
  {
    "id": 145,
    "question": "세상을 어지럽히고 백성을 속임",
    "correctAnswer": ["혹세무민"]
  },
  {
    "id": 146,
    "question": "남의 불행을 가엾게 여기는 마음",
    "correctAnswer": ["측은지심"]
  },
  {
    "id": 147,
    "question": "팔짱을 끼고 보고만 있다는 뜻, 간섭하지 아니하고 그대로 버려둠을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["수수방관"]
  },
  {
    "id": 148,
    "question": "바늘 만한 것을 몽둥이 만하다고 말함이란 뜻, 작은 일을 과장하여 말함",
    "correctAnswer": ["침소붕대"]
  },
  {
    "id": 149,
    "question": "꾀 많은 토끼는 세 개의 굴을 준비한다는 뜻, 자신안전을 위하여 몇 가지의 계책을 짜 놓음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["교토삼굴"]
  },
  {
    "id": 150,
    "question": "하루가 삼 년 같다는 뜻, 몹시 애태우며 기다림을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["일일삼추"]
  },
  {
    "id": 151,
    "question": "오로지 글만 읽고 세상 일에 경험이 없는 사람을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["백면서생"]
  },
  {
    "id": 152,
    "question": "물건을 보면 욕심이 생긴다는 뜻",
    "correctAnswer": ["견물생심"]
  },
  {
    "id": 153,
    "question": "좋은 약은 입에 쓰다는 뜻, 충언은 귀에 거슬리나 자신에게 이로움을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["양약고구"]
  },
  {
    "id": 154,
    "question": "아침저녁으로 뜯어고친다는 뜻, 변덕스럽게 자꾸 고침을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["조변석개"]
  },
  {
    "id": 155,
    "question": "믿음이 없으면 일어설 수 없다는 뜻, 관계에서 믿음과 의리의 중요성을 강조하는 말",
    "correctAnswer": ["무신불립"]
  },
  {
    "id": 156,
    "question": "거의 죽을 뻔하다가 도로 살아남",
    "correctAnswer": ["기사회생"]
  },
  {
    "id": 157,
    "question": "하지 못하는 일이 없음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["무소불위"]
  },
  {
    "id": 158,
    "question": "콩을 심으면 반드시 콩이 나온다는 뜻, 원인에 따라 결과가 생김을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["종두득두"]
  },
  {
    "id": 159,
    "question": "이미 한 말을 자꾸 되풀이함",
    "correctAnswer": ["중언부언"]
  },
  {
    "id": 160,
    "question": "명성이 헛되이 퍼진 것이 아니다라는 뜻, 이름이 날 만한 까닭이 있음 이르는 말",
    "correctAnswer": ["명불허전"]
  },
  {
    "id": 161,
    "question": "뿔이 있는 짐승은 이가 없다는 뜻, 한 사람이 여러 재주를 가지는 것은 어렵다는 말",
    "correctAnswer": ["각자무치"]
  },
  {
    "id": 162,
    "question": "아름다운 말과 글귀",
    "correctAnswer": ["미사여구"]
  },
  {
    "id": 163,
    "question": "장씨의 셋째 아들과 이씨의 넷째 아들이라는 뜻, 이름이나 신분이 특별하지 않은 평범한 사람들",
    "correctAnswer": ["장삼이사"]
  },
  {
    "id": 164,
    "question": "편안한 처지에 있을 때에도 위험할 때의 일을 미리 생각하고 경계함",
    "correctAnswer": ["거안사위"]
  },
  {
    "id": 165,
    "question": "하는 일 없이 놀고먹음",
    "correctAnswer": ["무위도식"]
  },
  {
    "id": 166,
    "question": "한 사람을 벌주어 백 사람을 경계한다는 뜻",
    "correctAnswer": ["일벌백계"]
  },
  {
    "id": 167,
    "question": "자기가 그린 그림을 스스로 칭찬한다는 뜻, 자기가 한 일을 스스로 자랑함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["자화자찬"]
  },
  {
    "id": 168,
    "question": "말 속에 뼈가 있다는 뜻, 말 속에 단단한 속뜻이 들어 있음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["언중유골"]
  },
  {
    "id": 169,
    "question": "새 발의 피’는 뜻, 매우 적은 분량을 비유적으로 이르는 말",
    "correctAnswer": ["조족지혈"]
  },
  {
    "id": 170,
    "question": "아랫돌 빼서 윗돌 괴고 윗돌 빼서 아랫돌 괸다는 뜻, 임시변통으로 둘러맞춤을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["하석상대"]
  },
  {
    "id": 171,
    "question": "어떤 일이 잘못되었을 때 남의 탓을 하지 않고 잘못을 자신에게서 찾는다는 뜻",
    "correctAnswer": ["반구저기"]
  },
  {
    "id": 172,
    "question": "입은 재앙을 불러들이는 문이란 뜻, 말조심을 하라고 경계하는 말",
    "correctAnswer": ["구화지문"]
  },
  {
    "id": 173,
    "question": "사람의 얼굴을 하였으나 마음은 짐승과 같다는 뜻, 마음이나 행동이 몹시 흉악함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["인면수심"]
  },
  {
    "id": 174,
    "question": "어리석은 질문에 대한 현명한 대답",
    "correctAnswer": ["우문현답"]
  },
  {
    "id": 175,
    "question": "눈 뜨고 차마 볼 수 없는 비참한 상황을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["목불인견"]
  },
  {
    "id": 176,
    "question": "범을 길러서 화근을 남긴다는 뜻, 화근이 될 것을 길러서 후환을 당하게 됨을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["양호유환"]
  },
  {
    "id": 177,
    "question": "한 번 건드리기만 해도 폭발할 것같이 몹시 위급한 상태",
    "correctAnswer": ["일촉즉발"]
  },
  {
    "id": 178,
    "question": "‘자기 몸을 상해 가면서까지 꾸며 내는 계책이라는 뜻",
    "correctAnswer": ["고육지책"]
  },
  {
    "id": 179,
    "question": "웃음 속에 칼이 있다는 뜻, 말은 좋게 하나 마음속으로는 해칠 뜻을 가짐을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["소리장도"]
  },
  {
    "id": 180,
    "question": "세상을 뒤덮을 만큼 뛰어난 재주 또는 그 재주를 가진 사람",
    "correctAnswer": ["개세지재"]
  },
  {
    "id": 181,
    "question": "큰 바다를 바라보며 하는 한탄이란 뜻, 어떤 일에 자신의 힘이 미치지 못함을 탄식함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["망양지탄"]
  },
  {
    "id": 182,
    "question": "오랑캐로 오랑캐를 무찌른다는 뜻, 한 세력을 이용하여 다른 세력을 제어함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["이이제이"]
  },
  {
    "id": 183,
    "question": "널리 알지만 정밀하지는 못함",
    "correctAnswer": ["박이부정"]
  },
  {
    "id": 184,
    "question": "목숨을 버리고 의를 좇는다는 뜻, 목숨을 버릴지언정 옳은 일을 함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["사생취의"]
  },
  {
    "id": 185,
    "question": "나비에 관한 꿈이라는 뜻, 인생의 덧없음을 이르는 말.",
    "correctAnswer": ["호접지몽"]
  },
  {
    "id": 186,
    "question": "언 발에 오줌 누기라는 뜻, 잠시 효력이 있을 뿐 효력이 바로 사라짐을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["동족방뇨"]
  },
  {
    "id": 187,
    "question": "천사의 옷은 꿰맨 흔적이 없다는 뜻, 일부러 꾸민 데 없이 자연스럽고 아름다우면서 완전함",
    "correctAnswer": ["천의무봉"]
  },
  {
    "id": 188,
    "question": "하늘이 돕고 신이 도움",
    "correctAnswer": ["천우신조"]
  },
  {
    "id": 189,
    "question": "남자는 지고 여자는 인다는 뜻, 가난한 사람들이 살 곳을 찾아 떠돌아다님을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["남부여대"]
  },
  {
    "id": 190,
    "question": "문을 닫고 나가지 않는다는 뜻, 집에만 틀어박혀 사회의 일이나 관직에 나아가지 않음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["두문불출"]
  },
  {
    "id": 191,
    "question": "좋은 일에는 흔히 방해되는 일이 많음",
    "correctAnswer": ["호사다마"]
  },
  {
    "id": 192,
    "question": "한 번 그물을 쳐서 고기를 다 잡는다는 뜻, 어떤 무리를 한꺼번에 모조리 다 잡음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["일망타진"]
  },
  {
    "id": 193,
    "question": "소나무가 무성하면 잣나무가 기뻐한다는 뜻, 벗이 잘되는 것을 기뻐함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["송무백열"]
  },
  {
    "id": 194,
    "question": "눈썹에 불이 붙었다는 뜻, 매우 급함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["초미지급"]
  },
  {
    "id": 195,
    "question": "쥐가 고양이 목에 방울을 단다는 뜻, 실행할 수 없는 헛된 논의를 이르는 말",
    "correctAnswer": ["묘항현령"]
  },
  {
    "id": 196,
    "question": "아무 근거 없이 널리 퍼진 소문",
    "correctAnswer": ["유언비어"]
  },
  {
    "id": 197,
    "question": "자기의 옳지 못함을 부끄러워하고 남의 옳지 못함을 미워하는 마음",
    "correctAnswer": ["수오지심"]
  },
  {
    "id": 198,
    "question": "맹인 여럿이 코끼리를 만진다는 뜻, 식견이 좁아 자기 주관대로 잘못 판단함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["군맹무상"]
  },
  {
    "id": 199,
    "question": "개와 원숭이의 사이라는 뜻, 사이가 매우 나쁜 두 관계를 이르는 말",
    "correctAnswer": ["견원지간"]
  },
  {
    "id": 200,
    "question": "사사로운 일이나 이익보다 공익을 앞세움",
    "correctAnswer": ["선공후사"]
  },
  {
    "id": 201,
    "question": "입은 다르나 목소리는 같다는 뜻, 여러 사람의 말이 한결같음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["이구동성"]
  },
  {
    "id": 202,
    "question": "작거나 적은 것도 쌓이면 크게 되거나 많아짐",
    "correctAnswer": ["적소성대"]
  },
  {
    "id": 203,
    "question": "뼈에 사무칠 만큼 원통하고 한스러움",
    "correctAnswer": ["각골통한"]
  },
  {
    "id": 204,
    "question": "어떠한 동기에 의하여 이제까지의 먹었던 마음을 바꿈",
    "correctAnswer": ["심기일전"]
  },
  {
    "id": 205,
    "question": "세상이 변하는 대로 따라 변함",
    "correctAnswer": ["여세추이"]
  },
  {
    "id": 206,
    "question": "한 오리 실도 엉키지 아니함이란 뜻, 질서가 정연하여 조금도 흐트러지지 아니함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["일사불란"]
  },
  {
    "id": 207,
    "question": "책을 펴서 읽으면 반드시 이로움이 있다는 뜻, 독서를 권장하는 말",
    "correctAnswer": ["개권유익"]
  },
  {
    "id": 208,
    "question": "공격하기가 어려워 쉽사리 함락되지 아니함",
    "correctAnswer": ["난공불락"]
  },
  {
    "id": 209,
    "question": "터무니없이 허황되고 실상이 없음",
    "correctAnswer": ["허무맹랑"]
  },
  {
    "id": 210,
    "question": "자는 호랑이의 코를 찌른다는 뜻, 가만히 있는 사람을 공연히 건드려서 화를 입음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["숙호충비"]
  },
  {
    "id": 211,
    "question": "빨갛게 달아오른 화로에 눈을 뿌리면 순식간에 녹는다는 뜻, 사욕이나 의혹,번뇌가 일시에 없어지는 것을 비유",
    "correctAnswer": ["홍로점설"]
  },
  {
    "id": 212,
    "question": "서린 뿌리와 얼크러진 마디라는 뜻, 처리하기가 어려운 사건을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["반근착절"]
  },
  {
    "id": 213,
    "question": "머리에서 꼬리까지 통한다는 뜻, 처음부터 끝까지 철저하게 함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["철두철미"]
  },
  {
    "id": 214,
    "question": "귀신같이 나타났다가 사라진다는 뜻, 자유자재로 출몰하여 변화를 쉽게 알 수 없음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["신출귀몰"]
  },
  {
    "id": 215,
    "question": "분에 넘치는 듯싶어 매우 고맙게 여기는 모양",
    "correctAnswer": ["감지덕지"]
  },
  {
    "id": 216,
    "question": "분수에 맞지 않는 말을 큰소리로 자신있게 말함",
    "correctAnswer": ["호언장담"]
  },
  {
    "id": 217,
    "question": "맨손과 맨주먹이라는 뜻, 아무것도 가진 것이 없음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["적수공권"]
  },
  {
    "id": 218,
    "question": "오히려 때가 이르다는 뜻, 아직 때가 되지 않음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["시기상조"]
  },
  {
    "id": 219,
    "question": "삼십 일 동안 아홉 끼니밖에 먹지 못한다는 뜻, 몹시 가난함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["삼순구식"]
  },
  {
    "id": 220,
    "question": "큰 도리를 지키기 위하여 부모나 형제도 돌아보지 않음",
    "correctAnswer": ["대의멸친"]
  },
  {
    "id": 221,
    "question": "열 번 찍어 베는 나무라는 뜻, 열 번 찍어 안 넘어가는 나무가 없음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["십벌지목"]
  },
  {
    "id": 222,
    "question": "호랑이는 죽어서 가죽을 남긴다는 뜻, 사람은 죽어서 명예를 남겨야 함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["호사유피"]
  },
  {
    "id": 223,
    "question": "한 마리의 물고기가 물을 흐린다는 뜻, 한 사람의 잘못으로 여러 사람이 피해를 입게 됨을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["일어탁수"]
  },
  {
    "id": 224,
    "question": "나무에 오르게 하고 흔든다는 뜻, 남을 부추겨 놓고 낭패를 보도록 방해함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["권상요목"]
  },
  {
    "id": 225,
    "question": "매실을 보기만 하여도 목마름이 해소된다는 뜻, 공상으로 마음의 위안을 얻음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["망매해갈"]
  },
  {
    "id": 226,
    "question": "속으로는 슬프면서 겉으로는 슬프지 않은 체함",
    "correctAnswer": ["애이불비"]
  },
  {
    "id": 227,
    "question": "술잔 속의 뱀 그림자라는 뜻, 자기 스스로 의혹된 마음이 생겨 고민하는 일",
    "correctAnswer": ["배중사영"]
  },
  {
    "id": 228,
    "question": "누구를 원망하고 누구를 탓하겠냐는 뜻, 남을 원망하거나 탓할 것이 없음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["수원숙우"]
  },
  {
    "id": 229,
    "question": "그림 속의 떡이란 뜻, 바라만 보았지 소용이 닿지 않음을 비유한 말",
    "correctAnswer": ["화중지병"]
  },
  {
    "id": 230,
    "question": "목이 말라야 우물을 판다는 뜻, 평소에 준비없이 있다가 일을 당하여 허둥지둥 서두름을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["임갈굴정"]
  },
  {
    "id": 231,
    "question": "하늘 끝까지 올라간 용은 다시 내려올 수밖에 없듯이, 부귀가 극에 이르면 몰락할 위험이 있음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["항룡유회"]
  },
  {
    "id": 232,
    "question": "덮으려고 하면 더욱 드러난다는 뜻, 나쁜일을 감추려 하면 더욱 밝게 드러남을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["욕개미창"]
  },
  {
    "id": 233,
    "question": "오이밭에서 신을 고쳐 신지 말고 자두나무 밑에서 갓을 고쳐 쓰지 말라는 뜻, 의심받기 쉬운 행동은 피하는 것이 좋음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["과전이하"]
  },
  {
    "id": 234,
    "question": "달팽이의 더듬이 위에서 싸운다는 뜻, 하찮은 일로 벌이는 싸움을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["와각지쟁"]
  },
  {
    "id": 235,
    "question": "담비 꼬리가 모자라 개의 꼬리로 잇는다는 뜻, 벼슬을 함부로 줌을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["구미속초"]
  },
  {
    "id": 236,
    "question": "산에서 흐르는 물이 바위를 뚫는다는 뜻, 작은 것이라도 모이고 쌓이면 큰 것이 됨을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["산류천석"]
  },
  {
    "id": 237,
    "question": "아침에 일찍 일어나고 밤에 늦게 잔다는 뜻, 부지런히 일함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["숙흥야매"]
  },
  {
    "id": 238,
    "question": "몹시 고되고 어렵고 맵고 쓰다는 뜻, 몹시 힘든 고생을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["간난신고"]
  },
  {
    "id": 239,
    "question": "흰 망아지가 빨리 달리는 것을 문틈으로 본다는 뜻, 인생이나 세월이 덧없이 짧음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["백구과극"]
  },
  {
    "id": 240,
    "question": "옥이나 돌이 모두 다 불에 탄다는 뜻, 옳은 사람이나 그른 사람이 구별없이 모두 재앙을 받음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["옥석구분"]
  },
  {
    "id": 241,
    "question": "비가 온 뒤에 여기저기 솟는 죽순이라는 뜻, 어떤 일이 한때에 많이 생겨남을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["우후죽순"]
  },
  {
    "id": 242,
    "question": "정수리에 침을 놓는다는 뜻, 따끔한 충고나 교훈을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["정문일침"]
  },
  {
    "id": 243,
    "question": "귀를 막고 방울을 훔친다는 뜻, 얕은꾀를 써서 남을 속이려 함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["엄이도령"]
  },
  {
    "id": 244,
    "question": "믿는 도끼에 발등 찍힌다는 뜻, 믿는 사람에게서 배신당함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["지부작족"]
  },
  {
    "id": 245,
    "question": "쥐도 궁지에 몰리면 고양이를 문다는 뜻, 는 절박한 상황에 몰리면 약자도 강자에게 저항함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["궁서설묘"]
  },
  {
    "id": 246,
    "question": "함부로 자기를 버리고 남의 행위를 따라 하면 두 가지 모두 잃는다는 것을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["한단지보"]
  },
  {
    "id": 247,
    "question": "사마귀가 매미를 엿본다는 뜻, 눈앞의 이익에만 정신이 팔려 뒤에 닥친 위험을 깨닫지 못함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["당랑규선"]
  },
  {
    "id": 248,
    "question": "물려받은 재산이 없이 자기 혼자의 힘으로 집안을 일으키고 재산을 모음",
    "correctAnswer": ["자수성가"]
  },
  {
    "id": 249,
    "question": "사람의 목숨은 하늘에 달려 있다는 뜻, 목숨의 길고 짧음은 어쩔 수 없음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["인명재천"]
  },
  {
    "id": 250,
    "question": "남의 장점과 단점을 함부로 말하지 않는다는 뜻",
    "correctAnswer": ["불언장단"]
  },
  {
    "id": 251,
    "question": "참 지식은 반드시 실행이 따라야 한다는 말",
    "correctAnswer": ["지행합일"]
  },
  {
    "id": 252,
    "question": "잘못을 알고 반드시 고친다는 뜻",
    "correctAnswer": ["지과필개"]
  },
  {
    "id": 253,
    "question": "달걀로 돌을 친다는 뜻, 아주 약한 것으로 강한 것에 대항하려는 어리석음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["이란격석"]
  },
  {
    "id": 254,
    "question": "물고기를 잡으려고 하늘을 향해 쏜다는 뜻, 불가능한 일을 하려 함을 이르는 말.",
    "correctAnswer": ["사어지천"]
  },
  {
    "id": 255,
    "question": "물에 비친 달과 거울에 비친 꽃이라는 뜻, 볼 수는 있어도 잡을 수 없는 것을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["수월경화"]
  },
  {
    "id": 256,
    "question": "근심이나 놀라운 일을 당하였을 때도 보통 때와 같이 웃고 이야기함",
    "correctAnswer": ["담소자약"]
  },
  {
    "id": 257,
    "question": "지나치게 공손하면 오히려 예의에 벗어난다",
    "correctAnswer": ["과공비례"]
  },
  {
    "id": 258,
    "question": "풀을 쳐서 뱀을 놀라게 한다는 뜻, 의도하지 않은 행동이 뜻밖의 결과를 낳을 수 있음을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["타초경사"]
  },
  {
    "id": 259,
    "question": "좋은 새는 나무를 가려서 깃들인다는 뜻, 의지하고 사귈 친구는 덕 있는 사람으로 택하여야 함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["양금택목"]
  },
  {
    "id": 260,
    "question": "먹다 남은 복숭아를 먹인 죄라는 뜻, 같은 행동이라도 사랑을 받을 때와 미움을 받을 때가 다르게 받아 들여질 수 있다는 것을 비유하는 말",
    "correctAnswer": ["여도지죄"]
  },
  {
    "id": 261,
    "question": "분한 마음이 하늘을 찌를 듯 격렬하게 북받쳐 오름",
    "correctAnswer": ["분기충천"]
  },
  {
    "id": 262,
    "question": "믿음은 움직일 수 없는 진리이고 남과의 약속은 지켜야 함",
    "correctAnswer": ["신사가복"]
  },
  {
    "id": 263,
    "question": "아름다운 거문고 소리도 소에게는 소용이 없듯이 좋은 말이라도 알아듣지 못하는 사람에게는 소용이 없다는 뜻",
    "correctAnswer": ["대우탄금"]
  },
  {
    "id": 264,
    "question": "호랑이도 제 말을 하면 온다는 뜻, 이야기에 오른 사람이 그 자리에 나타남을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["담호호지"]
  },
  {
    "id": 265,
    "question": "엎지른 물은 다시 담을 수 없다는 뜻, 일단 저지른 일은 다시 되돌릴 수 없다는 말",
    "correctAnswer": ["복수불수"]
  },
  {
    "id": 266,
    "question": "흰 실에 검은 물이 들면 다시 희지 못함을 슬퍼함이라는 뜻, 매사를 조심하여야 함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["묵비사염"]
  },
  {
    "id": 267,
    "question": "눈은 높으나 솜씨는 서투르다는 뜻, 이상만 높고 실천이 따르지 못함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["안고수비"]
  },
  {
    "id": 268,
    "question": "돌을 범인 줄 알고 쏘았더니 돌에 화살이 꽂혔다는 뜻, 성심을 다하면 아니 될 일도 이룰 수 있음",
    "correctAnswer": ["사석위호"]
  },
  {
    "id": 269,
    "question": "뼈에 새기고 마음에 새긴다는 뜻, 마음속 깊이 새겨 두고 잊지 아니함",
    "correctAnswer": ["각골명심"]
  },
  {
    "id": 270,
    "question": "입이 급히 흐르는 물과 같다는 뜻, 거침없이 말을 잘하는 것",
    "correctAnswer": ["구여현하"]
  },
  {
    "id": 271,
    "question": "농사일은 머슴에게 물어보아야 한다는 뜻, 모르는 일은 잘 아는 사람에게 상의하여야 함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["경당문노"]
  },
  {
    "id": 272,
    "question": "닭을 빌려 타고 돌아간다는 뜻, 손님을 박대하는 것을 빗대어 이르는 말",
    "correctAnswer": ["차계기환"]
  },
  {
    "id": 273,
    "question": "스스로에게 황홀하게 빠지는 일",
    "correctAnswer": ["자아도취"]
  },
  {
    "id": 274,
    "question": "솜 속에 바늘을 감추어 꽂는다는 뜻, 겉으로는 부드러우나 속으로는 흉악함을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["면리장침"]
  },
  {
    "id": 275,
    "question": "넘어져도 같이 넘어지고 망하여도 같이 망한다는 뜻, 운명을 같이 하는 것을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["공도동망"]
  },
  {
    "id": 276,
    "question": "의심이 생기면 귀신이 생긴다는 뜻, 의심하는 마음이 있으면 대수롭지 않은 일까지 두려워서 불안해 함",
    "correctAnswer": ["의심암귀"]
  },
  {
    "id": 277,
    "question": "남의 칼을 빌려 사람을 죽인다는 뜻, 음험한 수단을 씀을 이르는 말",
    "correctAnswer": ["차도살인"]
  },
  {
    "id": 278,
    "question": "",
    "correctAnswer": [""]
  },
  {
    "id": 279,
    "question": "",
    "correctAnswer": [""]
  },
  {
    "id": 280,
    "question": "",
    "correctAnswer": [""]
  },
  {
    "id": 281,
    "question": "",
    "correctAnswer": [""]
  },
  {
    "id": 282,
    "question": "",
    "correctAnswer": [""]
  },
  {
    "id": 283,
    "question": "",
    "correctAnswer": [""]
  },
  {
    "id": 284,
    "question": "",
    "correctAnswer": [""]
  },
  {
    "id": 285,
    "question": "",
    "correctAnswer": [""]
  },
  {
    "id": 286,
    "question": "",
    "correctAnswer": [""]
  },
  {
    "id": 287,
    "question": "",
    "correctAnswer": [""]
  },
  {
    "id": 288,
    "question": "",
    "correctAnswer": [""]
  },
  {
    "id": 289,
    "question": "",
    "correctAnswer": [""]
  },
  {
    "id": 290,
    "question": "",
    "correctAnswer": [""]
  },
  {
    "id": 291,
    "question": "",
    "correctAnswer": [""]
  },
  {
    "id": 292,
    "question": "",
    "correctAnswer": [""]
  },
  {
    "id": 293,
    "question": "",
    "correctAnswer": [""]
  },
  {
    "id": 294,
    "question": "",
    "correctAnswer": [""]
  },
  {
    "id": 295,
    "question": "",
    "correctAnswer": [""]
  },
  {
    "id": 296,
    "question": "",
    "correctAnswer": [""]
  },
  {
    "id": 297,
    "question": "",
    "correctAnswer": [""]
  },
  {
    "id": 298,
    "question": "",
    "correctAnswer": [""]
  },
  {
    "id": 299,
    "question": "",
    "correctAnswer": [""]
  },
  {
    "id": 300,
    "question": "",
    "correctAnswer": [""]
  }
]
